# ДЗ №1

Задача: организовать эффективный и стабильный процесс разработки программного обеспечения в компании.

Roadmap:

1. Провести аудит текущего процесса разработки и вычислительных мощностей компании.
2. Совместно с командой эксплуатации, проанализировать и дать предложения по устранению узких мест в производительности и отказоустойчивости ИТ-инфораструктуры, а так же по оптимизации затрат на её содержание.
3. Совместно со всем участниками процесса разработки выбрать и внедрить единые инструменты для совместной работы (таск-менеджер, мессенджер, система контроля версий etc.) Постоянно работать над автоматизацией работы данных инструментов на всех этапах разработки продукта.
4. Совместно с командой разработчиков и эксплуатации, выбрать и сформировать единообразное окружение для разработки и тестирования.
5. Регламентировать работу разработчиков в части написания тестов (юнит, функциональных, приемочных)
6. Настроить процесс автоматического тестирования написанного кода, в т.ч. в части ИБ
7. Проанализировать и внести изменения в систему обеспечения безопасности и предоставления сотрудникам прав доступа к информационным ресурсам компании. По возможности, автоматизировать процесс предоставления и лишения доступа, в зависимости от статуса и должности сотрудника. Автоматизировать процесс мониторинга доступа к ресурсам.
8. Создать эталонную песочницу. Автоматизировать процесс создания и уничтожения песочнич. Исключить возможность тестирования кода вне "легальных" песочниц. Довести до всех заинтересованных лиц регламент уничтожения песочниц.
9. Совместно с владельцем продукта, выстроить процесс аппрува изменений и помещения их в продакшн. Автоматизировать процесс помещения одобренных владельцем продукта изменений в продакшн. При написании кода и тестировании изменений, группа разработки и группа тестирования должна предусмотреть, описать и протестировать процесс отката изменений.
10. Настроить систему автоматического мониторинга и оповещения об ошибках на продакшн и стэйдж - средах.

# ДЗ №2

Описание работы файла .gitignore в папке terraform:

git будет игнорировать следующие папки и файлы в диретории terraform при выполнении команды git add *

подкаталог /.terraform/ со всем содержимым
файлы с расширением .tfstate и .tfstate.*
файл crash.log
файлы с расширением .tfvars
файлы с override.tf, override.tf.json, а так же файлы вида *_override.tf и *_override.tf.json
файлы .terraformrc и terraform.rc